銀髪族返送中遊行記招發言

昨天在記者招待會上，其中一位會出席 7.17 銀髮族反送中遊行的朋友的心聲。
他(孫勵生先生) 對青年人的愛護和欣賞，令人感動。
真的不是世代矛盾。

這是他的發言：

本周三（17/7），我作為銀髮族的成員，要行出來，用沉默向特首和社會發出最响亮的聲音，因為我要多謝全港的青年新一代，是你們讓全社會覺醒、醒悟。

1979年，我開始修讀社會工作，1982畢業後從事了社會福利服務36年，40年來，我見證著社會怎樣看香港青年：

40年前，有挑戰權威/反叛行為的青年會被標籤為“邊青“（犯罪邊緣、社會邊緣）；

20年前，不跟隨主流、選擇用自己喜歡的方式去生活的青年會被標籤為“隱青”；

10年前，揭露既得利益階層的貪婪、批判政府不公不義施政的被斥為“憤青”；

最近5年對威權全盤否定、對建制絕對厭惡的被罵為“廢青”

但我敢說，政府和社會從來未真正明白青少年的需要，特別是時下青少年的心聲。一直以來，只將他們當作一個“問題”來看待。

上了岸的成年人從來只想將下一代同化，要青少年依足他們自己的「成功方程式」行事做人，從沒想過真真正正及深入地去瞭解今天的青少年。

最近周永新教授在明報發表的文章（12/7），已經清晰地從一位長期從事社會福利及貧窮現象研究的國際公認卓越學者的口中說出：

“香港現在面對的矛盾和衝突，利益分配不均只是表面現象；更深層次的分裂是價值觀念的對立，是對人生追求目標的差異，更是對社會發展方向的不同演繹。”

今天，這些“乜青物青“的標籤已經不再適合青年新一代，我要告訴社會知道，他們其實是“心水清“：

因為他們知道制度的敗壞，是社會淪喪之本；

因為他們知道不受監控的權力和權貴勾結的關係網，才是香港淪落到今天地步的根本原因。

今天，這群心水清的新一代，反過來規勸社會的成功人士，反過來點醒全個社會：

制度敗壞了，我們要改弦易轍；

人心敗壞了，我們要悔改！

所以，後天我要參加銀髮族的遊行，聯同其他資深市民，一起向社會宣告：

青年人比我們更有良知！
雖然，確是有個別青年犯了法例，但沒有一個青年在良知上犯錯。

青年人比我們更清醒！
因為我們已經向歪曲的世代妥協，對不義的制度隻眼開隻眼閉，甚至索性假裝看不見，但香港青年卻為整個香港永不放棄地守護着城池！

青年人比我們更高尚！
我們銀髮族付出過，為昔日的香港帶來經濟繁榮，但是對香港的公義、香港的未來，我們付出甚少，慶幸的是香港有這一代的青年會去追求一個真正平等正義的社會，悲哀的卻是要他們付出他們的青春，甚至犧牲他們寶貴的
生命。
對於那些不惜泯滅良知、千方百計去維護自己既得利益的人，誰的人格更高尚，實在清楚不過！
曾經有人 叫耶穌去見他，他卻不知道，那穌的愛和犧牲，一早已經在香港青年身上呈現。

我要告訴青年一代：我們銀髮族長者很多謝你們，也非常愛你們，我們會盡心支持你們追尋夢想，會盡力支援你們攀登理想高峯，即使我們的身心狀態未必足夠與你們跑畢全程，但我們仍可成為你們的避風港、加油站！

最後，是我們長輩們最經典、最老土的叮囑：可愛的年青人啊！要小心保重自己，更不要傷害別人。

留得青山在，那怕沒柴燒！

孫勵生
15.7.2019

**********************
717銀髮族靜默遊行
7月17日星期三下午5時正
起點：中環遮打花園
終點：金鐘政總

*不反對通知書申請中*

#銀髮送717靜默遊行
#守護年輕一代

We connected

推

支持

好感動

Push!

多謝你

大家都係心水青

Sorry but 最尾兩句真係屌左聲

Push

青年人比我們更有良知！
雖然，確是有個別青年犯了法例，但沒有一個青年在良知上犯錯。

喊左
幾年前既社會一定寫唔出呢d野

感動

推。
感謝

人手推番有用post

孫勵生

反送中

睇到喊左

幾感人

寫得幾好

Pish

push

有良知長者

we connect

感動我都愛你地

Support!!

721見

睇完太感動...

心水青朋友們
多謝你地一直付出

已經有不反對通知書啦

銀你老母，照揼

會唔會變成咁?

出緊

pish

you have my respect.

你班黑警夠膽搞鳩佢地，我地一定出黎同你地死過

喺地鐵睇到眼濕濕

講得好

有無得聽？

up

用你地上左位既權力 聲音 同錢幫下我地已經好感動

講得幾好，我地唔係乜青乜青，係心水清

3年半前
梁天琦競選時講「沙石論」
都畀人屌到差D反艇

個遊行時間咁奇

叫年輕人唔好自殺
同埋革命需要，唔適宜操之過急

大家都心水清
不分化不割蓆不篤灰
兄弟爬山各有各做
721 金鐘見！！

好感動
between
清心水清
個清字好奇怪
————————————————————————
借位分享唔該

抗爭成功第二黃金規則詳解 - 敵反我擁；敵擁我反

無咁熱掛

我好肯定
有良知嘅人喺呢一刻
絕對唔會企喺政府/黑警嗰一邊

講得好好

不分化 不割蓆 不篤灰
兄弟爬山 各有各做
721 金鐘見！！

好透澈

鐘意你呢句

好滾動！

有d眼濕濕

上哂岸點會明白世界已經唔同左
今時今日既香港政治不正確 無背景 唔識人
根本上唔到位 仲講咩獅子山精神 默默耕耘

加油 ching

多謝銀髮族,所有香港人加油!!!

唔表態都只可以話佢港豬
建制/撐警嗰班就肯定係為錢為權埋沒良心嘅人，再唔係就係嗰班民智未開嘅廢老/毅進仔

催淚彈

良知

曾經有人 叫耶穌去見他，他卻不知道，那穌的愛和犧牲，一早已經在香港青年身上呈現。

有洋蔥

多謝各位老人家，好人一生平安

蓋清

0負

好人一生平安

比張紙巾我

👏🏼👏🏼孫生

心水清大師

呢個真
有良知嘅人最多都係唔支持勇武
撐得政府同狗嘅都係做人無乜原則同底線果啲人

Thx

睇完好想喊出黎，好感動

銀髮族加油

pushh

多謝一班老人家

借少少位宣傳721備戰

【每個正評同留言都係一張選票】+ 備戰整合

睇到喊咗

目測有200零位公公婆婆係遮打花園！

香港多幾個呢啲白頭佬就好

多謝，好感動
一齊為香港加油！

喊左

唉

唔支持勇武嗰班我覺得都要佢哋逐漸認同
就好似大家而家都覺得佔路係最低消費
要佢哋認清楚一個概念
「而家係雞蛋面對高牆，雞蛋就算點武裝自己，佢都只不過係一隻武裝咗嘅雞蛋」

push 睇到眼濕濕

出緊黎

好多白衫

呢句好催淚

老而不廢
Respect

又見到Deanie姐各位銀髮天氣熱飲多啖水呀

我地係年青人！

大家都是香港人，不用分得這麼細

長輩既功力
一語道破社會現象

清

我愛你老頭子

加油

DLS想喊

睇到吹沙入眼

喺公司喊咗

同一個年齡層, 對比起撐警嗰班講哂粗口又剩, 佢地真係高質好多

頂你咁催淚

1,push

對！依家越嚟越多阿仔阿女，甚至孫仔孫女陪佢地出嚟，估計人數過千

分析得好好.

0負評

support

如果全港廢老都係孫先生，香港正式獨立

//曾經有人 叫耶穌去見他，他卻不知道，那穌的愛和犧牲，一早已經在香港青年身上呈現。//

感謝主

最有良心

好多人銀髮族 多謝大家

當老人家都行出黎！你地仲坐喺電腦面前做鍵盤戰士？721金鍾見！不撤不散！不流血、不被捕、不割席！

感動, 呢班長者願意為青年, 為呢個敗壞既制度出黎

大家係「心水Ching」

佢係某NGO已退休高層

推 721

分析得好又訴之以情

g持

喊呀

好多公公婆婆

推推推推

喺公司睇到喊
好感動有人明白同支持
即使老人家走唔到去最前
但都會一直back up大家
加油

其實我屋企兩老會明

見到有咁多老人家支持, 係公司喊咗出來

犯了法，沒有犯罪

咸咗

尾三嗰句先屌出聲
咩申請中
不反對通知書已經有

熱狗準備屌7呢班左彩

好好多好老人家，我喊咗
有人仲要係拿拐杖椅，we connect!!!

人在現場企，滿曬老友記

開始多人

點解呢

後生仔快啲嚟幫手照顧公公婆婆

senior Citizens

小心中暑呀
飲水呀

路線係點?
放工黎

想喊呢個月一直比廢老屌得多，實在冇諗過今日有咁多人

文革其實都係40年前咋
70以上個班真心好憎大陸,當年前前後後死左9分1中國人
反而40,50,60個班食正中英兩邊茶禮
你問佢禮義廉恥佢都唔知係咩呀

要小心保重自己，更不要傷害別人
呢兩句掉返轉就perfect

好多老友記要哭了

小心出防暴推老人家，dllmch

唔知TVB今次又敢唔敢報,定係又話佢暴徙?
定係學中聯辦話佢地係支持中央出黎遊行

一眾暴老

估唔到咁多人

Crying

大家都係心水清！

好多人呀！

好感動！！

係街唔敢逐粒字慢慢睇

怕男人老狗會睇到流馬尿

好多人

係時代革命
唔係世代革命

好感動，加油呀！

睇到想喊

今日又熱又焗空氣又差 要錫住身體呀

嘩⋯比想像中多人

睇到眼濕濕

銀髮族都咁多人
多謝你地
政府係咪又要屌暴徒

佢哋夠膽?

祝依班長者長命百歲！
另外個班廢老就早死早著

睇樣都睇得出呢班老友記既人文素養同另外嗰班真係差天共地....
點解大家都係人. 會咁樣

廢青廢老 connected

有無物資站 想買d水同寶礦力

寫得好好

Ching

零負評

如果佢出真係會爆發大型衝突. 工都唔撚返日日出去

爸爸出來了

我諗到時全香港都會幫拖

眼都濕啦

屌 見到咁多人
眼濕濕咗

今日天氣好熱

35 度....

嘩
咁撚高質
頭頭是道

好熱啊，辛苦班老人家

想喊

香港年青人既犧牲，堅持，connect左社會上其他人

應該得罪所有人

放低左D水同退熱貼 希望你地會行得舒服D

支持他們！

如果推老人家 我都立即變勇武
立即衝出去 唔會理有無人命問題

香港人加油

黨台唔報是常識吧

青年人比我們更高尚！
我們銀髮族付出過，為昔日的香港帶來經濟繁榮，但是對香港的公義、香港的未來，我們付出甚少，慶幸的是香港有這一代的青年會去追求一個真正平等正義的社會，悲哀的卻是要他們付出他們的青春，甚至犧牲他們寶貴的
生命。
對於那些不惜泯滅良知、千方百計去維護自己既得利益的人，誰的人格更高尚，實在清楚不過！
曾經有人 叫耶穌去見他，他卻不知道，那穌的愛和犧牲，一早已經在香港青年身上呈現。

屌…呢段睇到

清晰透徹

都要小心
呢排政府批遊行，轉頭差佬就出黎打人

如果50年前佢地響英中談判香港主權問題嘅時候，好似直布羅陀人咁樣...

呀，唔講喇，明就明，唔明就罷

操你媽喊了

4開 LIVE

有證據顯示大部分都係金花婆婆 咩證據就唔持出黎啦 要保護老人家

建議各位唔好喺到鍵盤，一齊行一齊支持

Deanie姐

我以為會好冷清，之前幾日發生咁多事好似無咩人提

德閑姐

唔好低估長者WhatsApp group嘅威力

想喊 原來被明白係咁感動

今日主要兩路戰線：

銀髮族遊行 （中環）
新城市 （沙田）

做乜野要係咁催班老人家行快少少. 已經好熱....

我喺度睇住，唔使擔心

睇到好想喊

完全冇諗過咁多老人家走出嚟

me too, 呢班唔係廢佬, 而係香港守護者

去到邊都見到佢，唔知田海華仲敢唔敢同佢fd

多謝咁多位長者

-文宣-聯署-民意授權-721警員射波大聯署

多謝你地

睇到喊
多謝你地

咁多人

毅進仔可以逐個人頭慢慢數啦

冇諗過有咁多銀髮出黎
現場睇真心好感動

心水清

好多老人家

葉德嫻
邊個問埋啲咁嘅野

真係好多公公婆婆，真正既老人家行出嚟

推
多謝你地

睇到眼濕濕 毛管戙

保護銀髮族

希望各位老友記身體健康

心水青，加油

睇到喊

吊我睇到想喊

我諗唔到年輕既一輩有咩理由唔出黎721 見

伯伯都上連登

多謝一眾老人家

辛苦哂老人家
要身體健康長命百歲

等緊巴士睇到眼濕濕好多謝咁多位公公婆婆

警告 ：你班狗唔好攪銀髮

天地有正氣

保護自己

你老尾睇字都眼濕濕....

曾經有人 叫耶穌去見他，他卻不知道，那穌的愛和犧牲，一早已經在香港青年身上呈現。

教徒睇到呢句係公司喊左出黎
好感動

時代革命

感謝

依家到邊？收工過緊黎

21見

依家到匯豐樓下

心水青

好想喊

大和解

守護年輕一代

我無嘢講。

唔好意思，阻一阻你。
[急救人入]野餐急救檢討

屌那星男人老狗流撚左幾滴眼淚😤

屌

PP開路俾人過馬路

PP同SHK幾大對比

真正值得尊重既老人家

全部都係香港靚老

好滾動

我會進我全力保護一班公公婆婆，保護香港！

多謝銀髮朋友 支持我地反抗腐敗政權

如果班警搞老人家 一定到

721

多謝你明白我地 你心水都好清

721見 香港人加油！

推
這些是長者！！！

相比起撐警遊行果班廢老生蕃, 人品素質真係高下立見~

如果成班後生係終點向老人家鞠躬佢地一定好安慰

而家見佢地行到lab concept
好感動

睇到hulk左
多謝你地

孫勵生先生（社會福利機構總幹事）

原來孫生係做社工
唔怪得咁了解後生仔

真係睇到眼濕濕。。。
好多謝你地一班心水青

良知無犯錯果到睇到兩流左兩滴淚

我們大家都是心水青

多謝一班銀髮心水ching

祝各位曲善良有愛心既靚仔公公同靚女婆婆永遠快樂！身體健康多謝你地

香港人正仆街勝利球迷自私精
個個都欠左天琦

推,我有野講
好L感動,法官大人

We connect

勁過啲狗嘅催淚彈

睇到好感動

😭

咁焗都仲出黎好人一世平安！

PP 開咗電梯及天橋俾老友記過馬路。多謝PP 香港人的PP

差啲係pp喊出嚟 pp嘅人叫老人家小心梯級 我地拍手 佢地會心微笑

仆街社會禮崩樂壞
見住今日鄭若華行出嚟個樣

真係感動到喊

謝謝銀髮族

老友記們，感謝你們明白。

其實好感動

而家新一代叫心水清

Cs前總幹事
2014佢仲係總幹事，自己私底下請律師幫畀人拉既同工

屌
睇到想喊
好多謝你地呀老友記

講得好！

佢叫我地唔好傷害人，但冇叫我地唔好保護自己。
所以各位要好好保護自己

一年前 變左偽文青

i love u too ! 721

心水Ching

係洋蔥

屌好感動

多謝你地。
我睇到眼濕濕。

預埋我

喊咗

touching

多謝銀髮族

高汁

青年人比我們更有良知！
雖然，確是有個別青年犯了法例，但沒有一個青年在良知上犯錯。

青年人比我們更清醒！
因為我們已經向歪曲的世代妥協，對不義的制度隻眼開隻眼閉，甚至索性假裝看不見，但香港青年卻為整個香港永不放棄地守護着城池！

喊爆